被指藏士巴拿噴漆等 三青年罪成還押候判 官：勿對量刑抱太多幻想

網民去年 11 月 11 日發起「三罷」，其中在天水圍天瑞村，凌晨有人堵路及破壞輕鐵站。3 男子在天瑞村遭警員截查，搜出士巴拿及索帶等物，被控管有物品意圖摧毀或損害財產等共4罪，經審訊後昨（18日）在屯門裁判法院被判被裁定所有控罪罪成，須還押至明年 1月 4 日判刑。裁判官水佳麗今日裁定所有涉案證物的證供鏈完整，亦表示作供的警員無令她感覺刻意講大話、不誠實。裁判官裁定三被告管有涉案物品。

在考慮三被告管有涉案物品是否意圖摧毀或損害財產， 或者意圖作非法用途使用時，裁判官指，案發當日凌晨4時，天瑞輕鐵站遭人破壞，從呈堂片段可見，現場有噴漆塗鴉及火燒痕跡。三人分別於凌晨5時多，在距離已破壞了的輕鐵站不遠處遭截查，並搜出鉗、士巴拿、鐵錘、打火機、煮食油的膠樽、酒精、噴漆、頭巾、勞工手套、防毒、面具過濾器等。

裁判官稱，這些物品都是每日在電視上看到，參與社運的人士會攜帶的物品。參與社運的人士不一定是示威者或搞破壞的人，但從 3 被告的被捕時間和地點，加上 3 人無出庭解釋物品的用途，唯一不可抗拒的推論，就是3 人管有涉案物品意圖參與破壞，或提供給他人破壞，因此裁定三人四罪罪成。

案件押後至1月4日判刑，先為三被告索取感化官、更生中心、教導所及勞教中心報告。裁判官表明案件有一定程度的嚴重性，感化官報告只用作參考 3 人背景，提醒對量刑「唔好存太多幻想」。3 人需還押候刑。

水佳麗

算係咁嫁喇

祝好運

水官唉希望輕手啲

香港有法治 dllm

唔係地盤佬帶呢啲野都幾難搞

推

冇拎出嚟用都告得入都唔夠on9?

不外乎人情

想請問 依你睇 有法治既社會應該點判呢單案？

係香港政府係不合法政權既大前提下，由行政主導既司法系統本身就唔符合「法治」既概念

根本就唔係「點判」既問題

「意圖」呢兩個真係屈機
即係我證明唔到你犯法
不過我覺得你會犯法 所以罪名成立
而呢種「意圖」只係法官自己一個人的猜想
並冇陪審團的大比數認同
咁模糊的法律根本對付異見人士的好工具
根本個官一開始就先入為主認為被告持有以上物品的目的係為左破壞

同時個官先入為主地認為警員係誠實可靠
但係明明黑警的犯法 比假口供的前科已經成本電話簿咁厚
而佢地犯法好多時都冇任何後果
咁個官假設警員係誠實可靠已經係大問題

明明最鐘意幻想就係d官

兩個口：有刀先會判得少

司法係少數凌駕多數既制度
係極權和獨裁武器

如果有條19褲都除9埋
捉左條女去左後欄想強姦佢
差d插入，最後有其他人經過救左條女
條19強姦唔到，係咪要無罪釋放?🤔